\chapter{Introdução}\label{intro}

\section{Apresentação do problema}

O capítulo de introdução é uma apresentação do assunto a ser tra-tado através de uma definição objetiva da motivação do trabalho, o tema específico a ser tratado e a finalidade da pesquisa. A introdução deve justificar de forma preliminar a escolha do assunto, os métodos empregados, e delimitar de forma precisa as fronteiras da pesquisa em relação ao campo e períodos abrangidos. A estrutura proposta divide a introdução em três seções: uma apresentação do problema (outro título de seção pode ser utilizado), objetivos e estrutura do trabalho.
Os aspectos ligados a formatação desse documento são apresenta-dos no Capítulo 2.

\section{Objetivos}

Dividir em objetivo principal, que apresenta em uma ou duas frases a meta principal do trabalho, e objetivos específicos, que indicam as metas intermediárias necessárias ao alcance do objetivo principal. O sucesso do trabalho em alcançar os objetivos traçados deverá ser discu-tido nas conclusões do trabalho. Assim, recomenda-se que objetivos coincidam com aquilo que foi alcançado pelo trabalho. 

\section{Estrutura do trabalho}

Nesse item, apresente uma breve descrição do que cada capítulo do trabalho contém. Isto permite a pessoa que está lendo um determina-do capítulo saber se alguns aspectos serão discutidos mais a frente em outro capítulo.